Поясніть своїми словами, як ви розумієте поняття асинхронності у Javascript  

Це те що декілька процесів виконуються одночасно. Якщо перша частина коду ще не обробилась то вона не буде затримувати інші процеси  